下表为常用函数汇总表。每个函数都支持 level 参数，仅在数据对象为结构化 Index 时使用。

函数	描述
count	统计非空值数量
sum	汇总值
mean	平均值
mad	平均绝对偏差
median	算数中位数
min	最小值
max	最大值
mode	众数
abs	绝对值
prod	乘积
std	贝塞尔校正的样本标准偏差
var	无偏方差
sem	平均值的标准误差
skew	样本偏度 (第三阶)
kurt	样本峰度 (第四阶)
quantile	样本分位数 (不同 % 的值)
cumsum	累加
cumprod	累乘
cummax	累积最大值
cummin	累积最小值
注意：NumPy 的 mean、std、sum 等方法默认不统计 Series 里的空值。


指定为哪些列应用哪些聚合函数时，需要把包含列名与标量（或标量列表）的字典传递给 DataFrame.agg。
注意：这里输出结果的顺序不是固定的，要想让输出顺序与输入顺序一致，请使用 OrderedDict。